alias ....="cd ../../.."
alias ...="cd ../.."
alias ..="cd .."
alias aa="git add -A"
alias amend="git commit --amend --no-edit"
alias ap="git add -u; git commit --amend --no-edit; git push -f"
alias au="git add -u"
alias binfo="git branch -vv"
alias c="git commit -m"
alias ca="git commit -a -m"
alias cd-="cd -"
alias cd....="cd ../../.."
alias cd...="cd ../.."
alias cd..="cd .."
alias checkout="git checkout"
alias d="git diff"
alias diff="git diff"
alias exit="tmux detach && exit"
alias l='ls -CF'
alias la='ls -A'
alias ll='ls -alF'
alias merge="git merge"
alias ports="netstat -tulpn"
alias pull="git pull"
alias push="git push"
alias py="python3"
alias reload="source ~/.bashrc"
alias reset="git reset"
alias s="git status"
alias shred="shred -vzun 10"
alias shredir="find . -type f -exec shred -vzun 10 {} \;"
alias stash="git stash"
alias subm="git submodule update --init --recursive"
